【派錢4000蚊】擁自住物業夫婦二人竟各收足4000元 政府發言人：不作個別個案評論

▲ 有讀者指，她夫婦二人擁有物業，但仍然獲發各4000元，她自言「驚喜」，但亦質疑政府的審批漏洞。

派錢4000元的「關愛共享計劃」不論派表、收表還是處理通知和表格事宜，都屢屢造成混亂，政府早前表示，最新目標是在今年9月底前完成處理所有申請。不過，TOPick近日收到讀者報料稱，有一對已享有差餉減免優惠的夫婦，二人分別申請未取足4,000元的差額，本來二人預料可獲發數百元，但意外地二人竟同時各收足4,000元。事主認為，事件證明審批是有漏洞，直言「難想像政府會出這樣的錯」；政府發言人回覆指，不會就個別個案作出評論。
事主林太（化名）向TOPick表示，她與丈夫聯名持有一所自住物業，早前已享有差餉減免優惠，由於二人已退休，不享稅務優惠，又未屆領取長者津貼的年齡，故夫婦二人如實填表，分別申請未取足4000元的差額。
林太又指，據她初步預計，自己與丈夫應該各獲發數百元，惟她早前先獲發放金額，竟然獲發全額4000元，感到很驚喜，至近日丈夫也獲發金額，又是足額4000元。

雖然她得到了這批「意外之財」，屬「既得利益者」，但她亦坦言，事件證明審批是有漏洞，也不排除因被批評審批太慢，加快之下增加出錯機會，

真難想像政府會出這樣的錯！

政府發言人回覆TOPick查詢表示，上述個案由於欠缺具體資料，職津處未能作進一步了解，亦不會就個別個案作出評論，又指職津處透過把申請人的個人資料與有關政府部門的資料庫進行資料核對，以確定申請人的申請資格及處理其申請。由於每宗申請個案的情況不同，批核所需的時間也有分別。
發言人又指，職津處預計隨着部分工作流程結束，人手可加以靈活調動，而該處人員也更熟悉工作流程，每天可發放款項的個案數目將逐步增加。職津處最近亦有計劃調動部分工序，所以最新的目標是於今年9月底前完成處理所有申請。
「關愛共享計劃」至今已到約344萬宗申請，截至7月2日，職津處已就約76萬宗成功申請個案指示銀行發放款項，涉及的金額約為26億元，當中約70%申請人獲全額4,000元。
發言人又指，按與相關政府部門作資料核對的結果顯示，初步估計約有20萬申請人不符合申請資格，確實數目有待完成審批所有申請後才確定。

又唔評論 乜都係個別事件

我公司有條友月入2萬都拎到4000蚊

垃圾政府

講到尾，都係鳩派

6.12出過街係咪會冇得拎？

lm

屌搞到我無申請 原來9批 垃撚圾
我無野講

煲撚大佢啦 搞咁耐仲係9派 仲可以引起藍絲伯伯反感

為左加快審評進度，一律派4000.
屌，咁審批黎做咩，人人4000仲快

之前有個拿$4

屌我仲未有得攞呀

咁仆街 我唔夠2萬 有交稅得3500

政府有錯=個別事件

我有同事上年買左樓都派左
自己就on99無申請

我得四舊水

是是旦旦

囉4蚊果個有冇揼春

你咁鳩既早講啦 都無申請到

4000蚊計劃根本亂咁黎

咁你會唔會跟進啊？

理財新哲學

小弟都係咁樣拎左4000真係鳩派架喎

有免稅額

咩鳩野個別事件唔評論，咁你set 條線出黎做咩鳩呀？直接全港派4000 咪算啦，碌柒咁

最撚嬲係，如果係鳩派就咪搞咁多野啦

佢啲行政費拎埋出來鳩派咪人人有四千囉政府真係唔識架喎

根本班人HEA做廢9事CHECK，隨時有入紙都有得拎，鄰國人又贏

二萬好少 真係好可能拎足

要睇有冇供老豆老母老婆仔女

潘生潘太個女就要擺上枱煲大佢

派維穩費派得太急
我冇野講

我咩鳩都未收到

睇怕連啲大陸學生都有
反正只係大量既個別例子

屌你老母

俾人攻入立法會應該都係個別事件啦
印象中之前應該冇出現過

為咗趕9月底派完 開始鳩派
之前攞唔足嗰啲蝕咗

仆街 早知搏下大霧

可能又係局嚟，又亂鳩咁拉人話人虛報，然後低調放人

仆街4月9號就派咗？我屌，我d窮人就今日都未有

因為個初心係要扮理財新哲學

捐咗佢啦
不義之財黎

其實可以佢做好多善事/供養父母

咁就可以月入20k都唔洗交稅拿足

20k唔算多其實無問題

啲乞衣攞到錢係都要大大聲同人講

解決提出問題既人

我仲未收到呀

每一件事單一睇一定係單一事件
政府你不如話以後唔評論任何野啦

唉，冇申請到，輸在估唔到政府真係咁廢

咁都得

FB有人自爆月入5,6萬都拎到4000
祕訣係
結婚,夫婦合併報稅
生仔女,有免稅額
供養父母,有免稅額

早知老閪都申請左先啦

到而家都未收到錢

後悔無申請, 真係鳩派, 我有幾個frd要交稅都攞足

政府又助攻
快啲send 比你啲拎唔足4000蚊嘅親友

一鳩樣
諗住退埋稅應該得一百幾十唔搞
陣間照填表再交睇下又有冇個別例子先

我4000都未收到

早撚知我申請啦...

點都交左form先有著數

我都係，屌你老母

全部都係個別事件
不論唔合資格人士收到
定係合資格人士收唔到

難為我仲未撚收到屌你老母我無野講

咁不如一開始就全民4000啦

唔評論個別個案同搵食啫犯法呀一樣咁大威力

呢個政府係垃撚圾

求撚其俾

老實人 最後蝕底
我冇野講

2萬咁少唔洗交稅有幾出奇

屌 外國撚分分鐘都申請到

呢單真係要跟進
屌你老母老老實實冇入表班人最後蝕晒底

吓一開始個個連登呼籲全民投表㗎喎
仲話起碼投十幾份

劏房波垃撚圾點解政府搞邊樣衰邊樣

早知申請左先

好慘

如果層樓係公司既又點計

有審批過嘅根本唔應該存在個別事件
咁你審批黎做乜柒呀？
垃圾政府

仲未收到

時也命也
諗住早入表冇蝕底
點知遲入表班人先著數晒

屌老母牙

涉及的金額約為26億元
屌你老母 食左幾多水

所以下次係唔係都交左先

咁大錯都冇回應 政府有冇諗過執左佢

記得之前大陸留學生都有去申請 唔知批唔批

潘曉穎屬個別事件

大粒墨殺人又唔見當個別事件處理

其實想講好耐

評論唔係第三方先會評論既咩
宜家唔係要政府評論 係要佢解釋
關佢事就話知佢係咪個別都要同公眾交代架啦

1蚊都未收到 3月尾收sma 幾時先派呀屌你老母

對夫婦個老公係咪叫陳茂波？

亂咁派都派咁耐

唔通退番俾政府

原本話202幾年先派哂，突然話年尾處理好

大家都知咩事，個個都派4000仲平過行政處理費

屌你我仲未收到

等到2046都無

唔係收租物業先唔比拎咩

我冇2萬都係拎得2000

200萬人都係少數啦
200萬個個別事件同時出現而已

呢個世界上每一件發生既事件
都可以理解成個別事件
下次比狗問又試下咁答先

唔怪得突然追度咁快
原來鳩查

其實我都係想問，如果我無剔要交稅，佢係咪唔會再查稅局，直接派4000畀我

利申：如實填表，收唔足4000

我同啊媽都無伸請，輸左啦

頂佢 我到而家仲未有 垃圾政府

剩係入表都入到錯哂，仲要查？

老母人工一萬派700
我就仲未收到

我冇野講

大撚把呢啲人,奶福利奶到盡,自己做生意又做假數查唔到

當年派六千蚊行政費平靚正又快派錢

保衛香港 攞夠4萬都唔過份

FUCK

我冇申請

明知政府鳩流 連表都唔交會唔會蠢左啲

鳩派啦 總之愈需要果d 就連msg 都未收到
愈有錢果d 就袋袋平安
岩嫁啦 呢個閪政府唔死都無撚用
快撚d 推倒佢陷家剷！

咁佢個濕鳩新哲學就係一分一毫都要同香港市民計到盡，唔俾你攞多香港政府一毫子。我知道做政府嗰啲如果辦公時間內有需要出去而要claim返交通費，佢係有份表、有條好複雜嘅算式，確保連港鐵車費回贈、政府交通津貼之類嘅乘車優惠都扣埋，一毫子都唔會俾多你。

結果搞到有啲人怕煩就索性話我用現金搭車冇任何優惠。

佢個要求係薪俸稅交少過4000都有
所有公司老闆，都唔係交薪俸稅，你諗下果度益左幾多有錢人

成班戇鳩仔，以為自己著數左
以後就俾土共揸住個春袋，有事就秋後你

搵2萬只要有其他免稅額可以唔洗交

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

點解又評論佔領立法會？唔通想唔個別化？

我超過二萬都拎到4000啦
唔洗交稅咪有

本來攞幾百變$4000

唔通走去上訴？

2萬 20萬就話姐

仆街 之前好似有好多支那人話係唔係都申請定先 唔會又派左下佢地話

有物業又去申請 擺明貪心
仲好意思講出黎既

好彩有填 可以博一博

200 萬遊行為單一事件，不作評論

我都冇申請

我真係冇野講

唔係偷 唔係呃 唔係搶

屌佢老母我收得3100
退稅都無900
都唔知點計

早知交左先
我見我扣稅額過左$4000冇交到

其實不如人人派好過
真係好有錢都唔會搞一輪再整你四千
真係貪小便宜set左條件點都會搏大霧照申請，唔批又唔會蝕

[緊急!大波!] 阻止選舉主任DQ區議員候選人

想借四千蚊減輕民怨

下次各位係唔係都申請左先
反正政府都鳩咁嚟

根本唔夠人手處理 又比香港人屌派得慢就鳩派
益撚左班廢老同新移民 又拎老綜又拎4000蚊

老細問我點解遲到可唔可以答不評論個別事件?
呢個政府真係痴線

以後全部答哂不作個別個案評論得啦,屌你老味垃圾政府

新移民或成最大贏家

對住真正窮既學生就check個樣check個樣
比少左一樣就比少3分1你 仲要出信嚇尻你
個d大把錢既就又有公屋 學生資助仲要全額
大陸仲分分鐘有塊田 仲可以成日去旅行

之前慢係因為check 依家快左係因為鳩簽鳩剔
個個4000

梗係啦,而家當維穩費咁派呀麻

各位謹記！
年度五大最常用句

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

各位巴絲互相提醒！
一時失誤分分鐘仲累己累人
大家一定要
企硬，唔講嘢！

成個政府都係垃圾管治，鴕鳥政策，射得就射，上樑不正下樑歪咁既特首，下面d 官仔咪有樣學樣，根本無有怕

屌，我拎4蚊

唔怪得啲支那人叫人申請左先

早知我都申請 博大霧

收租 但供梗

而家呢個政府講咩
我都只能

哈

早知我都申啦

老實講 有乜問題
如果一個家庭 全部物業係男人手 咁個老婆一樣拎到4000
仔女 都係咁又公唔公平？

肯撚定唔係個別個案

仆街鳥,之前好似話有好多支那人博懵入表申請

早知我都申請

痴撚線 之前仲有大陸人搏懵申請

政府喎

仲垃圾過公廁啊

上面話事個幾個

去公廁食屎啦

我無野講

個別事件嚟啫

點解我老母比人reject咗

真係好撚戇鳩
哂咁多人力物力 不如直接入落我戶口啦

9派就每人4000啦，19波都on99

屌有樓冇申請，蠢左，申請怕坐監

唔係講明有樓唔畀伸請既咩

有冇得上訴?

記得之前勁多大陸人申請

得24萬一年
老婆冇做嘢合併報稅已經得

林鄭賤婦開槍打人
為維穩叫人9批
突然批得超快

$2個個有無得追返

係
本身個scheme已經係有問題,唔公平
ok, 大家都無奈接受左. 有物業咪唔入表申請, 慳返張紙,慳返d時間

不過

依家係有物業都照派
即係搏懵個班人成功左,拎到$4000
即係懲罰一班老實冇去入表既人
由唔公平, 變成更唔公平
由一個問題, 變成2個問題
站在正苦立場, 得罪更多人
站在老實的香港人立場, 終極受害者

咁你話有咩問題

真係亂咁嚟

點知增加左

有自住物業又冇話唔申得 人地係唔過稅咪得

官腔： 不評論個別案件

屌 早知博矇

傻仔到

4000已全拎

毅進制

你睇多次申請資格唔該

唔過免稅額冇交稅又真係合資格喎

因為有大陸人申請
所以咪鳩派lo

佢好多免碎額

當我請教下，下邊個part嘅b係咩意思？

請問有咩物業18-19年, 全年差餉寬免可以少於$4000

新界住 有權？

我都係請教下
私樓 居屋 冇做嘢 冇稅交 係咪唔申請得

認真一問,月入2萬冇得拎？

有冇智者解釋到
點解個別事件可以唔評論

我唔夠2萬 有交稅 得360

360 真係當人黑衣咩

收到仲要 即課比立場

屌,早知我都申請啦
好過D錢去起大白象

叫佢appeal啦

屌佢老母仲未收到

屋企有2老要養 年薪40萬都係交1000蚊稅

咁係正當架wo